Участникам Научно-практической конференции
«Арктические чтения», посвященной 15-летнему юбилею
Санкт-Петербургской Арктической академии наук
(15 февраля 2019 гола. Санкт-i Зсгербург)

От имени Союза нефтегазолромышленников России

поздравляю

с 15-летним

ю билеем Санкт-Петербургскую Арктическую общественную академию наук и
участников Юбилейной конференции «Арктические чтения».
Российская Арктика обладает огромными минерально-сырьевыми ресурсами.
Разработка нефтегазовых ресурсов Арктики является одним из ключевых
стратегических приоритетов развития топливно-энергетического комплекса и
экономического развития России в целом.
Освоение этих ресурсов требуют создания передовых технологий, привлечения
достаточного количества инвестиций на арктические нефтегазовые шельфовые
проекты, обеспечения взаимовыгодного двустороннего и многостороннего
сотрудничества Российской Федерации с призрю ическими государствами.
Активное международное сотрудничество и взаимодействие Арктической
академии наук с международной организацией губернаторов северных регионов
"Северный
Форум".
Советом
Баренцева
Евро-Арктического
региона,
межправительственной
организацией
"Арктический
Совет"
и другими
арктическими учреждениями, способствует дальнейшему развитию арктического
пространства России. Специалисты различных профессий представленных в
различных секциях Арктической Академии вносят определенный вклад в
комплексное развитие Арктической зоны Российской Федерации.
Высокий уровень научно-технических достижений позволяет России претворять её
достижения в практическую реализацию проектов освоения Арктики.
Юбилейная конференция дает возможность обсуди ть важные вопросы устойчивого
развития арктических территорий, обменяться опытом, расширить и укрепить"
профессиональные контакты.
Желаю всем участникам успешной и плодотворной работы.

П р е зи д е т Союза
неф )егазонром ы ш ленников России

